ThinkPad用家揮手區

T480 WQHD CTO
之前用咗六年部 T430 過咗俾人用

試下開，唔知會有幾多連登仔揮手呢? 定係全部用緊 macbook

報到

細細個覺得think pad 上到太空好型好靚，有情意結 就算轉左垃圾lenovo都照用

公司有 apple 都係揀 think pad

我細個已經覺得 ThinkPad 咁嘅設計先算得上係真正嘅 notebook
同埋好鍾意黑掹掹咁嘅款

lenovo 真係整走咗好多 ThinkPad 特式嘅嘢
尤其係 7-row keyboard，撳返舊款 ThinkPad 嘅 keyboard 真係覺得正好多
不過可惜都冇乜好得過 ThinkPad 而又接受到嘅替代品可以揀

x220/x230

估計，可以用多4/5年
6cell/9cell電 3400mah, $3xx,大陸換

t440s

受朋友影響用，返唔到轉頭

L470

X1 Carbon 2016

雙修 win 10 同黑蘋果 Mojave

X230 有冇換 classic keyboard?
仲有 FHD mod 可以玩

x1c gen3
用左三年未壞過

L
有冇同 T series 比較過差幾多?

冇
好少用
本打算上背光Kb
但改完貴過mba,放棄

我$2000收回來
8G ram
自己加480gb hdd
改9cell電 $400hkd

用到死先算， 6-8hr run time
ok耐用

有 ThinkLight 嘅 model 唔使 backlit 啦

有錢邊個唔想上T

咁 L 都叫做好過 E 嘅
第日有錢再買過 T

上面兩部壞左唔捨得掉，下面部x220,換左16gb ram+2隻ssd 一個mac，岩岩淘左舊新電

9cell 用到8個鐘咁勁？齋上網定idle 我岩岩換左新電idle好似都係得4，5個鐘

X61+X230+X260

我T480s 新買 有一次睇睇下PowerPoint 突然自己黑mon 長按黑源鍵都冇反應，要插上電源先自己開反機。有冇把打知咩事？又話ThinkPad 好耐用，一個星期都唔夠就岀事？

我用3450Lg 9cell
純online

冇電

開反見到有50% 喎！
仲要係插一下即刻正常反

更新到最新 BIOS 睇下會唔會再有依個問題出現
如果仲有下次嘅可以用萬字夾撳機底個 reset 掣
ThinkPad 硬件係耐用呀 雖然依家QC差過以前，不過新款機嘅 BIOS 就通常都會有 bug

T470p

X201

x230 個原裝偏色mon 係咪可以改裝?

t470

有 FHD mod，應該可以搵到 99% sRGB 嘅 IPS LCD 嚟換，你研究下有咩選擇

係咪淘寶寄上去整果個 好貴下

X1 Carbon yoga 用戶飄過

我見 reddit 有幾個都係自己買 PCB 買 LCD panel 自己改 不過要識焊嘢
當然大陸仲多痴線佬
香港真係唔知搵唔搵到有人會咁樣改機

Thx 巴打 反去試下

返呀

有冇x220巴打
btw 你地會唔會貼貼紙係thinkpad個殻到

其實

Why not both

咁你可以咁講嘅
不過我用咗部機6年兩樣都冇開過咁濟

X220 後備機
好似 12GB RAM, 128GB storage
但個 mon 就快打柴，但我真係 99％ 時間用 MacBook，唔知換唔換 mon 好

yoga系列唔係lenovo貼牌架咩

睇紙張文件會開燈
夜晚backlight kb就好d

見淘寶有改mon改keyboard改散熱改埋usb3.0, 好似好堅 千幾二千蚊人仔

ThinkPad Yoga 應該都唔算貼牌 ideapad 嘅
但係因為個 form factor 就係咁，所以一定冇真正 ThinkPad 咁實淨

唔似 Edge / E series 依啲擺到明係 ideapad 貼牌加粒 TrackPoint

用緊thinkpad最新既p series...一萬5 千幾

係唔係我冇研究

公司機，成日要開會

我用過好多think pad 覺得yoga 設計最好

X220 i7 2620，16GB ram +250GB mSATA + 500GB HDD，WLAN換咗AC 7260，

暫時仲係好順，冇諗過用倒咁耐，係個Mon得1366 x 768，不過又唔想去強國整FHD MOD

P51s用家，讀書買黎畫cad

有幾位都係多過五年前嘅型號喎

T420S 仍在服役中
未有理由換機住

Lenovo X1 Carbon gen5
i5-7500U
16G ram
512G SSD
14" 1920 x 1080 ips
保養到2020年7月
呢個朋友開8000$抵唔抵？
gen 6 有d over budget
thanks

你要考慮埋 X1C6 係 Intel 8代四核喎
X1C5 得 Intel 7代雙核，效能相差可以有一倍
價錢我冇意見，始終依個 spec 官網都仲 list $15799，街價斷估最多咪六折?
不過話晒都係上代機

有沒覺得旗艦機，既散熱好鬼差？

P51

x1c6

我都係x220 i7, 個mon雖然係ips但得12.5吋, 仲要有pwm flickering, 改fhd要喺dock飛線拉去mon度又好大工程, 攪到而家唔上唔落

魔改x320/x330

我以前部機(x200新買)用咗半年好似你咁，最尾check到係個散熱風扇壞咗。換咗風扇之後就冇事。

個ips mon開完嘢有殘影
我都上寄返大陸改窄邊框hd screen

budget都係預8千左右

Thinkpad yoga460
有無人部機唔插 AC power，然後電量低過10% (win 10 出埋warning)，一插返AC power 之後就會lag機? 一抆走又會無事，勁on9

Lenovo US X1 Carbon 6th 而家做緊呢個價, 黎緊Black Friday 應該係45% off

壞風扇應該開機出 fan error 㗎喎
點會撳電源掣開唔到機但係插返電又開到?

x220

點解好似冇人用A嘅

你話你用緊powerpoint，跟住黑咗畫面。插返火牛有冇事。可能係你用咗sleep mode或者休眠。網上睇過呢啲都係常見嘅情況。

試下設定windows耐用啲先睡眠省電

X22留名
公司機

啱啱換左部x1c gen6仲要加埋個ultra dock簡直係爽歪歪

但之前部舊既x1c gen3仲未壞

Pentium III-M?
有冇十五年 行緊 98 定 2000

唔知近代 AMD notebook U 效能點?
A285/A485 聽講好似散熱都唔係好夠會 throttle

x230
係粒電得返兩粒鐘都冇

見到x280 真係想屌爆佢
內置電，lan 都要轉插

搵到依個 post

我見有啲人話 BIOS 1.46 fix 咗個 bug，你有冇 update 到最新 BIOS?

仲有 RAM 全部焊死

apple 貼子

係啊
最舊個檔案係99年
行98

x1 cabon gen3
家下封左塵

琴日拎返2部舊嘢出嚟，最舊果部啲膠裂哂

x220
r51
390e

x220
長插AC

鍾意X2XX 系列
真係因為咩常用port 都有，開會出trip 唔洗煩
唔洗轉插，加ram, 換hdd 咩都方便

x280真係

T61

13年買用到宜家

諗住買A285

14年用到而家，換咗ssd 又係一條好漢

無換電表示部機有d慢
同埋lenovo個維修堅差

X220 X240 X1c 2018

X220改13.3 1080moon

有冇圖睇

淘寶search x320
屋企有部改左 好正

我都諗緊改唔改，之前有揾過

咁舊，唔好花錢啦
用得耐，一陣又死風扇

留返錢一死上X270 啦

大家有沒試過lenovo onsite保養？ 係咪d師傅上來，即日搞點

好似仲有 keyboard 問題，不過依啲係 BIOS firmware update 解決到嘅嘢 (都係喺 reddit 見過下人講)
NotebookCheck 有 A485 review 但係未有 A285

未試過有 onsite 保養嘅機
應該係要同師傳約啱時間，冇乜可能即日吧

係
冇人理A285

thinkpad用左十年, 中間換過幾次hd

之後用左5-6年了

x1 carbon 2017

x270用家留名
自己本身有PC同埋平板
搞到部機個定位好尷尬
不過幾鍾意部機外型夠低調沉實

而家換完ssd 舊果個hdd 擺咗喺到浪費咗

可以淘隻2.5" external harddisk 盒放入去用

X220
個keyboard真係無其他notebook可以代替
有無人一去到較resolution 就好似short 左咁點都改唔到
Fingerprint 又係壞左燈都唔着

心大心細想買x1c 或者t480s

13 gen 2

ThinkPad 13 嘅定位同 T/X/L/E 相比其實我唔清楚係喺邊

我有操作佢，係用用下touch pad 自己熄左
插電後係重新開機

Thinkpad
用左四年想換部新既做engine野，有冇介紹，最好係15.6吋

依家就 X1E/P1 囉，兩部基本上一樣，只係 display 分別一部係 for gaming 一部係 for workstation
不過話晒都係好近期嘅新款，你要預 BIOS 會有 bug，可能兩三個月先會 fix 晒
唔係嘅話咪又係得 P52

T440s

今年大和實驗室重有無份設計Thinkpad?

無人講lenovo 開後門？

X220 改ssd ips Mon 16gb ram high sierra

用過幾部都有自己各自嘅問題

X230 有一日突然部機sleep唔到，一冚蓋就熄機，試過重裝Windows 7/10都唔得，應該係壞咗

X260 一用左手握住部機就會花mon死機，上過幾次cs

T460 dead on arrival 會突然熄機

X1 Carbon 5th Gen 無咩問題，但係喇叭/耳機頭音質太差，同埋有粒螺絲係扭唔實

整體如果部機work嘅話係唔錯，尤其電量幾好用。不過太多問題了，最後轉咗MacBook Pro

一直都有呀

X260個問題係X270有改善
加左塊鐵片去加強base cover強度

佢240 250 260 都有問題
嗰陣已經對佢冇信心

公司焗住用先無計

太鍾意X230

鍾意到賣左再買返部i7 x230再改13.3薄框

正

x280 輕左好多

補返張相 有無發現有亮點

x220 改ssd 換大電

13.3

不過部機好慢，又唔想洗機，但又打唔到機

x230 x1 gen5. t470.

有冇x230 代用大電推介？
幾幾用到幾耐？

輕係輕，但係 cut 咗咁多嘢變咗低價樣衰版 X1C6
應該好多人想佢 keep 返晒 X270 啲功能

貼去 reddit r/ThinkPad 俾人 J 下啦

逍常del 曬lenovo d 廢app
食位又拖慢部機

x230 用緊 x220 鍵盤

我買親新機一定 erase 咗個 drive 佢用 USB 重裝 Windows，連 reset 都唔會用
其實想裝 Linux 不過最衰要用 Windows 做嘢

正喎

原來通用

有D key會用唔到

好似page up down 上下頁果啲

有幾條 PIN 要搵膠紙痴住，唔係嘅話會燒嘢

flash 埋個 EC firmware 就用到

yes flash 左ec firmware
係cap lock led 燈著唔到
其他可用

有部2010年t400 仲在生
係mon壞過兩次

**30 依代啲機本身都冇 capslock 燈

係咪燒 CCFL 背光?

想問下部r51冇背光，得係用燈照有嘢睇，係咪要換過塊mon

第二次壞mon...

第一次係直情燒mon

CCFL 背光嘅機由兩樣嘢負責
一 part 係 inverter，用嚟產生高壓電俾個背光用
另一 part 係個 CCFL 燈膽本身
兩樣都有可能壞
inverter 可以拆開機殼換，但係燈膽喺 LCD panel 入面所以通常成塊 panel 換冇咁煩
你唔知壞邊 part 嘅話應該試換 inverter 先，因為平過塊 LCD panel

利申你個名

有無邊度買平啲
Amazon都係高過MSRP

試過裝fifa19，點知過熱lag 到玩唔到

你都要睇返你部機咩spec

其實係咪要搵返部機個windows license先洗得？

呢幾年啲機條license都係種左係bios度，通常裝完於會自動activate埋

唔放心既有啲軟件可以睇到license

有冇人知點set charging thresold, 以前有得set，而家好似冇左

FIFA 19 minimum requirement 係GTX460, T440s好似最top都係得GT730M

打到LOL
cod5, aoe2 hd都得

裝 lenovo vantage